\section{Centralidad de intermediaci\'{o}n}
Un concepto muy distinto de centralidad, es la centralidad
de intermediaci\'{o}n, la cual mide el grado en el que
un v\'{e}rtice se encruentra sobre caminos entre otros v\'{e}rtices.
Los v\'ertices con alta intermediaci\'{o}n son aquellos que al
removerse de una red causar\'{a}n mayor disturbio en la comunicaci\'{o}n.

Consideremos una red no dirigida con a lo m\'{a}s un camino geod\'{e}sico
entre cada par de v\'{e}rtices.
Sea
$n_{st}^i$
igual a
$1$
si el v\'ertice
$i$
est\'{a} sobre un camino geod\'{e}sico entre
$s$
y
$t,$
y
$0$
si no.
Entonces, la centralidad de intermediaci\'{o}n est\'{a} dada por
$$
x_i=\sum_{st}n_{st}^i
$$
Esta definici\'{o}n puede ser usada tal cual para gr\'{a}ficas dirigidas.
Hay una extenci\'{o}n natural en el caso en el que hay m\'{a}s de un
camino geod\'{e}sico entre dos v\'{e}rtices.
\'{E}ste consiste en dar un peso a cada camino inversamente proporcional
al n\'{u}mero de caminos al n\'{u}mero de caminos.
As\'{i} podemos expresar la centralidad de indeterminaci\'{o}n para
una red general redefiniendo
$n_{st}^i$
como el n\'{u}mero de caminos geod\'{e}sicos de
$s$
a
$t$
que pasan por
$i.$
Y definiendo
$g_{st}$
como el n\'{u}mero total de caminos geod\'{e}sicos de
$s$
a
$t$
Luego, la centralidad de intermediaci\'{o}n de un v\'{e}rtice
$i$
es
$$x_i=\sum_{st}\frac{n_{st}^i}{g_{st}}$$
La centralidad de intermediaci\'{o}n difiere de otras medidas que se han dado,
ya que no mide que tan bien conectado est\'{a} un v\'{e}rtice, sino que mide
que tanto un v\'{e}rtice est\'{a} entre otros.
Otra propiedad interesante de la centralidad de intermediaci\'{o}n es que
sus valores tipicamente son distribuidos sobre un rango amplio.
El m\'{a}ximo valor posible se logra cuando el v\'{e}rtice se encuentra sobre
el camino m\'{a}s corto entre todos los otros pares de v\'{e}rtices. Esto
ocurre en el v\'{e}rtice central de una gr\'{a}fica estrella. Siendo su
centralidad de intemediaci\'{o}n
$n^2-n+1$
Por otro lado el menor posible valor de centralidad de intermediaci\'{o}n
es 2n-1,cuando la red tiene una hoja.

Para obtener un valor entre cero y uno, se suele normalizar usando el
n\'umero de caminos posibles. As\'{i}
$$x_i=\frac{1}{n^2}\sum_{st}n_{st}^i$$
Otra opci\'{o}n es dividir entre el \'aximo valor intermediaci\'{o}n.
$$x_i=\frac{1}{n^2-n+1}\sum_{st}n_{st}^i$$

La centralidad de intermediaci\'{o}n como se ha definido somalente considera
los caminos m\'{a}s cortos, pero un mensaje no siempre viaja por el camino
m\'{a}s corto. Hay otras variantes de la intermediaci\'{o}n. Por ejemplo,
la intermeciaci\'{o}n de flujo. Est\'{a} basada en cual es el
m\'{a}ximo flujo que puede pasar a trav\'{e}s de una gr\'{a}fica.
Considerando que cada arista puede soportar un flujo de
una unidad el m\'{a}ximo flujo que puede pasar entre un v\'{e}rtice fuente
$s$
y un v\'{e}rtice objetivo
$t$
es igual al n\'{u}mero de caminos disjuntos (por aristas) que hay
entre
$s$
y
$t.$
De esta forma, para la intermediaci\'{o}n de flujo podemos tomar
$n_{st}^i$
como la cantidad de caminos independientes entre
$s$
y
$t$
que pasan por
$i.$
Sin embargo esto trae un gran problema, Ya que los caminos disjuntos entre
dos v\'{e}rtices no necesariamente son \'{u}nicos.
Para resolver esto, se toma el m\'{a}ximo valor posible entre las
distintas selecciones de caminos.

la intermedici\'{o} por flujo cuenta m\'{a}s caminos que al considerar
los caminos geodesicos. Sin embargo hay muchos caminos que no toma en cuenta.
Otra variante que cuenta todos los caminos es
la intermedicion de caminata aleatoria.
En esta variante la intermediaci\'{o}n es definida de a cuerdo a
$x_i=\sum_{st}n_{st}^i$
siendo ahora 
$n_{st}^i$
la cantidad de veces en el que una caminata aleatoria de
$s$
a
$t$
pasa por 
$i$.
